廚房佬光環卻變負資產 倘再有任何戰役需要我 依然無悔戰鬥到底

多名理大抗爭者和記者都說，他在理大期間行迹可疑，對人惡言相向，甚至曾手持鐵筆與記者起爭執。患有躁鬱症多年的他解釋，他並非精神有問題，只是在理大刻意飾演一個「暴躁、憤怒、有攻擊性的人」以保安全。

然而癲狂形象已經深入民心，「就算係支持我嘅人，佢哋望我嘅目光都係：『呢條友真係慘啦，係黐線嘅！但佢都係有義氣有愛心嘅，都係手足嚟嘅！』冇辦法啦，你做過一啲嘢，就要自己承擔後果。唔無辜，但遺憾囉」。

出院以來，他重新找工作。出於尊嚴不想依靠同路人幫助的他，在求職路上屢戰屢敗。「試過三次，見完工請咗我，唔認得我嘅通常都係藍絲同港豬。做到第二、三日，就會有客或夥計提醒老闆：『喂呢個廚房佬嚟喎，你怕唔怕呀？』」最近，他終成功找到第四份工作，「人工係低啲，但仲未畀人炒，第一次係做超過一星期！」

這個要面子的大男人仍為下個月的房租憂心。「呢個光環對我嚟講絕對係負資產。」他無奈苦笑，卻從未後悔成為理大廚房佬。傘運當年，因為投入抗爭而與家人和妻子斷絕往來，從此孑然一身的他，早已決心拋下一切，為香港戰鬥到底。對他來說，如今只是香港抗爭的低潮期，只要香港人繼續保存抗爭之心，抗爭就不會有終結的一天。「理大廚房佬呢個角色，就係想話畀人聽：每個人都可以做自己識嘅嘢，守返自己嘅專業道德；即使受到壓迫，自己仍然堅持自己嘅身份，唔妥協，唔跪低，咁已經係一種抗爭。」

眾籌養廚房佬

竟然無黃店請

出院以來，他重新找工作。出於尊嚴不想依靠同路人幫助的他，在求職路上屢戰屢敗。

渣x x門呢？

香港人（就快絕種）

會員編號：#244238
會員註冊日期：2019/3/23
入 LIST 原因：分化同路人，侮辱堅守理大的廚師義士，認為「俾人感覺好似傻佬咁」。

上述資料更新日期：2019/11/23
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

其實好多典型香港人都係一樣，不過有啲訪問都唔接咁解，為下一次上場做好完整準備

推

唔係做光x咩?

「理大廚房佬呢個角色，就係想話畀人聽：每個人都可以做自己識嘅嘢，守返自己嘅專業道德；即使受到壓迫，自己仍然堅持自己嘅身份，唔妥協，唔跪低，咁已經係一種抗爭。」

光榮唔知同佢仲有無聯絡

廚房佬

值得尊重

患有躁鬱症多年的他解釋，他並非精神有問題，只是在理大刻意飾演一個「暴躁、憤怒、有攻擊性的人」以保安全。

Ok...

哭了

啱啊 你啲垃圾唔係連登唱反調真係無乜人理

條路自己揀

呢個唔係依靠幫助啊
佢有能力去黃店用佢廚藝 如果煮野好食一定係個互利既情況
相反如果無能力任佢光環幾大都幫佢唔到

比條魚佢不同教佢養魚賣

push

垃圾唔係講你政向 無話要一樣
係講你覺得需要喺呢個平台表達主流相反意向先引到人注意 呢點垃圾到不得了

Respect!

真手足

好記得果陣有篇新聞係講佢係理大如常叫啲細路出黎食飯但冇人應佢，走得嘅走匿到嘅匿果陣睇到好有畫面

Respect

手足要堅持

黃圈=痴線佬圈

你都幾矛盾 啱啱先講完講嘢要有獨立思考
廚房佬同lunch哥或者行為係奇怪
但呢個都係佢哋獨立思考之後嘅行動

唔認同你就無獨立思考
你唔認同就痴線佬 拖累你？
你同你口中批評個啲咪又係同一種人

水門人渣哥班仆街 又扮睇唔到

上個禮拜見佢去咗油麻地間黃店叮噹叮丼做
有好多師奶請佢飲野食飯

無迫你認同wo
單純話你垃圾
你鐘意講咩都得 咁我都鐘意講咩都得啦
你真係矛盾到爆 出咁多post罵人但唔順自己意思就話人批鬥

玩批鬥？

呢啲叫有正氣喎，邊度得嚟痴線？明明型撚到癲